昨日，我菲律賓工人行過街市，聽到有個賣魚佬講話有條友仔叫做賭聖

葉漢開賭出身， 賭技精湛，生前風雲，死後亦備受世人賭徒尊祟，推為偶像，人稱賭聖

留下秘笈「四宜八忌」

四宜是

1．宜忍，手風不順，先要忍忍手；

2．宜狠，手風轉順，落注要夠狠；

3．宜等，等運到，後下注；

4．宜殺，自己做庄兼好運，幾大都要殺！

八忌為

1．忌心情不佳，焦躁不寧；

2．忌經濟拮据，「孤寒錢」（孤寒錢：不可缺少的生活費）輸得快；

3．忌磨爛席（磨爛席：死都不肯離開），長賭好傷神；

4．忌情人在側，心思思，有金唔識執（唔識執：不曉得拿）；

5．忌驕躁輕浮，先贏後敗北；

6．忌身旁賭客「乞己憎」（乞己憎：討厭），最易倒楣；

7．忌姑息養姦，有錢唔（唔：不）贏盡，轉頭讓人食剩得棚骨；

8．忌唔熟行，唔識玩夾硬（夾硬：總是要）下注盞（盞：惹）心傷。